牛頓概念股Nikola的內部審查證實了空頭報告中的一些指稱

電動卡車公司Nikola的內部審查證實了空頭報告中的一些指稱
2021年2月27日10:50 CST 更新

Nikola Corp. (NKLA)對去年秋季一份破壞性的空頭報告進行內部審查後得出的結論顯示，一段展示該公司電動卡車上路的影片讓人誤以為該卡車已經可以行駛，此外其創始人Trevor Milton也發表了幾份不准確的聲明。

空頭Hindenburg Research在去年9月份一份約1.5萬字的報告中稱，Nikola是一個“錯綜複雜的騙局”，並稱該公司和Milton本人對其技術進行了虛假陳述。 Hindenburg的報告導致Nikola股價下滑，當時Nikola表示，這份報告是虛假和誤導性的，並在隨後的聲明中重申了這一點。

Nikola本週四說，對Hindenburg指稱的調查發現，Nikola或Milton的九項聲明完全或部分不准確。 Nikola提到的其中一點是關於卡車上路行駛的影片。

Nikola沒有直接回應空頭報告中的其他指稱，只是說：“在其他方面，Hindenburg那篇文章對該公司的說法是不准確的。”

Nikola說，這項審查駁斥了Hindenburg關於該公司是欺詐者的結論，外部顧問認定該公司的人員配備和技術適合於一家處於初創階段的公司。這項審查受Nikola董事會委託，由外部律師事務所凱易(Kirkland & Ellis LLP, SI)進行。

對於這些不准確的聲明是否違反了任何法規，該調查未發布任何結論。美國司法部和美國證券交易委員會(Securities And Exchange Commission)在Hindenburg發布報告後向Nikola發出了傳票。

Milton的發言人不予置評。 Hindenburg表示，它認為這一披露相當於承認證券欺詐。 Nikola的發言人不予對這一披露發表評論。

即係真係係條斜路轆落去

星球重力引擎你識啲咩
最新科技黎

酒呀

由79跌到落黎而家18蚊
老千股真係無處不在

potential energy
最環保

真
重力就係最環保既動力

Nikola當初爆時都令財台血流成海

有冇生還者回憶錄？

唔講間公司係咪呃人
fuel cell技術呢間野絕對唔撚得
就算fuel cell得，佢一開波都唔會夠toyota honda玩

革爾sir 係唔係講過呢間係老千 靠收零訂金訂單谷大條數

有人講，唔肯定邊個清，好彩睇到冇中伏